（10月驚奇）中共恐慌 北京學者：已能想像台美建交、美中熱戰

「對於中共來說，這次美國大選幾乎像是生存威脅。」

《華盛頓郵報》18日報導，隨著美國總統大選接近，爭取連任的川普困於苦戰，中國政府越來越擔心，川普恐怕會為了轉移選民對國內問題的關注度、拯救選情，而刻意挑起與中國的對抗，包含與台灣建交，甚至是美中開戰。「這些傢伙瘋了！」北京大學國際關係專家賈慶國痛批華府，「為了傷害、毀掉中國，他們可以做出任何事情，即使會付出前任政府認為不可接受的代價」。

川普（Donald Trump）政府對中國的敵意很明顯，從貿易到科技、科學、媒體、新冠肺炎流行病等領域，都能見到白宮逐漸築起對抗紅色中國的壁壘。北京學者擔心川普會加大針對中國的攻擊力度，以轉移選民對國內問題的關注，例如失業、疫情死亡人數。賈慶國向《華郵》（Washington Post）指出：「隨著他連任的機會越來越小，我們擔心他會試圖挑起與中國的危機。」

北京學者：已經可以想像台美建交
川普甫上任時，許多中國學者以為他只是想要獲得「可以發推炫耀」程度的勝利，因此私底下默默為他加油，希望他可以促使中國領導人習近平實現市場改革。然而現在，為中國政府提供意見的專家學者們發覺，認為「川普不會對中國太過分」的想法可能是錯誤的。

《華郵》指出，自從美國新冠肺炎疫情失控，死亡人數接近20萬，川普便試圖轉移公眾對防疫不力的批評，一再指責中國傳播「武漢病毒」，而後美國已經在全世界範圍內阻礙華為拓展業務，華府下令自9月20日起，禁止美國境內下載TikTok和中國的WeChat。

此外川普近來卯足全力打擊中國人權問題，例如在新疆與香港的鎮壓活動，並且加強在台灣與南海的勢力，這使得部分學者預測，華府下一階段的目標就是要遏止北京對台灣和南海的侵略行動。考慮到川普反中舉措的力度，學者認為美國不是不可能在南海諸島上發動軍事攻擊，或是與台灣建立正式外交關係。

「以前這種事情是難以想像的，現在已經可以想像了。」北京清華大學國際關係學者時殷弘表示：「戰略競爭和逆全球化已經發生，新冠病毒加劇並加速了這些轉變。川普是一個非常特別的人，很難找到他所做工作的任何理論依據或知識背景。」

冷戰到熱戰的邊緣

川普政府一直遊走在中國對「一中」政策的忍耐邊緣，近期不僅向台灣出售越來越多軍事裝備，更派出衛生部長艾薩（Alex Azar）、國務院次卿柯拉克（Keith Krach）等高階官員訪台。與此同時，美國與中國軍方各自在南海動作頻頻，中國不斷進行軍事演習，共機連續2天逾越台海中線挑釁。

賈慶國指稱：「有人說他們（美軍）可能會試圖摧毀中國在南海控制的某些島嶼，或者可能恢復與台灣的外交關係。在這種情況下，中國必須進行反擊。他們（美國）的政策是基於政治和仇外心理，而不是利益和價值。」

學者指出，由於擔憂在11月3日之前美中局勢會急劇升級，中國政府改變了盤算。中國政治觀察家、國際商業仲裁律師陶景洲指出，北京通常更希望美國總統可以連任，因為這意味著政局穩定，以及他們可以直接面對已知的狀況。但當前情況恰恰相反，陶景洲說：「如果川普連任，那麼冷戰就更有可能發生，而熱戰也由不可能變為可能。」

北京學者：拜登不會對中國軟化，川普則是想消滅共產黨

對中國抱持強硬態度，很合「川粉」心意，事實上不少美國人對中國崛起感到擔憂，民調機構「普優研究中心」（Pew Research Center）針對「美國人對中國看法」的最新調查發現，有73％受訪者對中國持負面看法，這數據自2018年以來已經上升了26個百分點。

「對於中共來說，這次美國大選幾乎像是生存威脅。」《華郵》認為，美國兩大政黨同樣警惕中國，無論是哪一政黨當選，美國應該都會保持對中強硬路線──時殷弘認為，拜登（Joe Biden）政府更有可能向北京施加壓力，要求習近平重返鄧小平時代相對開放的狀態；但是川普政府則是希望徹底消除共產黨統治。

中國民族主義媒體《環球時報》主編胡錫進或許也陷入發生熱戰的焦慮，他最近的專欄寫道：「中國大陸被迫參戰的風險急劇上升。中國必須是一個敢於戰鬥的國家，然而戰鬥應該基於力量和道德。我們手中掌握著力量，我們是理性的，我們會站起來捍衛我們的底線而無所畏懼。這樣，無論中國是否參加戰爭，都將積累世界的尊重。」

你出口病毒 搞到美的由二戰起 最大既死亡人口

邊個總統忍得到你

侵不知幾想同你開戰

依家拍段空襲關島既片
同對美宣戰有咩分別
加速師
美軍打到黎時希望支那人唔好縮沙

支共準備食屎

打啦
屌你地 好撚悶呀

trump一二月果陣咩都唔做我當時有個想法覺得佢係咪想跣屎大大一鑊呢，但係屎大大又抵死喎，同trump講under control啊嗱

北京大學國際關係專家賈慶國痛批華府

點解唔可以傷害中國
中國傷害美國就得

唔撚打柒你點維持美元霸權
打仲好過唔打

ZzzzzzzZzzzzZzzzzzZ

快撚啲打美國啦
忍左幾十年都唔打
邊個唔打美國就係漢奸

時殷弘認為，拜登（Joe Biden）政府更有可能向北京施加壓力，要求習近平重返鄧小平時代相對開放的狀態；但是川普政府則是希望徹底消除共產黨統治。

自作孽

到美國真係同臺灣恢復外交關係

口交部嚴正交涉 強烈反對
敦促美方盡快修正錯誤舉動
免向臺獨份子發出錯誤訊息

微博屎坑：咱们也跟加州建交吧

美國： oh....that's it?

中國咁強大點解要驚美帝

但你國兩者都冇

中南海成班都係冷氣軍師
14億人肯勇武肯衝咪一早得咗
繼續嗌口號戰爭啦

講超英趕美講左幾十年，機會來喇，打啦。

全民勇武一早打贏美國

SIR THIS WAY

指桑罵槐

成班黨企都食人血饅頭

中國大陸被迫參戰
屌你老母人唔笑狗都吠啦

講多無謂,開波最實制,打低美帝.

終於有機會消滅邪惡美帝國主義又縮點撐你啊終國

貿易戰 中國成功爭取最大懲罰

"戰略競爭和逆全球化已經發生"
傻閪, 係全球化改良版呀, Anywhere But China

真，累死全球差不多一百萬人

做對了

仲要被人踢爆係抄片，離譜到連變型金剛都抄埋

班小粉紅繼續喺微博度好嬲好嬲

打啦 ，不過輸左分分鐘亡黨

打啦仆街, 好悶呀

世事畀你估到晒，一色一樣既話，選個機械人做總統咪得

同意 中國病毒害死全世界

拜登必贏架啦

先唔講侵做成點，佢嘅對手點落味精都擺唔到入口先係問題，不過都係嗰句biden sure win

咪建囉
最好直接獨立埋加州係一個國家 加州呢個民主黨票倉直接脫出美國仲好啦

台美建交 係港共政府一手造成

快啦屌

快啲打。

攬炒之母係有料

維尼同林奠都係小學雞管治，只會步向滅亡

.

一向都講左
民主黨只係反共 共和黨就完全想滅共

真係唔知啲傻閪點解會覺得侵會輸
係咪因為睇得太多We柒啲fake news
人地打柒你只不過係要sure win
而唔係「有機會」勝出

整個支肺出黎害全世界
唔死都無用啦世界癌細胞

兩年前美國將喺以色列嘅大使館搬去耶路撒冷，大把人跟風話中東會打仗啦

而家個個當咗巴勒斯坦係condom

係就快能D

打仗唔係拍神劇WOR 你大陸人得唔得呀

個個學者真係唔諗下中共做過d咩

剿匪

中共高層準備好走場
中層知道國家真正實力 咩消息都驚弓之鳥
下層國亡不亡關我咩事 亡左唔洗供樓？

講要打只有維尼同埋果埋一窮二白的鷹派 小粉紅

美國啲左膠太惡搞到周圍嘅人就算撐侵都唔敢認甚至口投敗登

China Joe會忍到

搵個識英文嘅同人開始傾先啦

佢選到先算

到時美台建交，中美都無熱戰咁點？

中國民族主義媒體《環球時報》主編胡錫進或許也陷入發生熱戰的焦慮，他最近的專欄寫道：「中國大陸被迫參戰的風險急劇上升。中國必須是一個敢於戰鬥的國家，然而戰鬥應該基於力量和道德。我們手中掌握著力量，我們是理性的，我們會站起來捍衛我們的底線而無所畏懼。這樣，無論中國是否參加戰爭，都將積累世界的尊重。」

算唔算話自己冇道德?

條友啱啱瞓醒

中南海成班鍵盤戰士

十個不答應

乜打鳩你要你答應嘅咩

撩完交打，發動病毒侵略然後話人為咗傷害你不息一切唔撚知羞

其實係大把人因為左膠同BLm班傻閪攪撚到唔投侵都變咗會投佢

美軍真係打到嚟，到時班支那人快過你帶路添呀

借blm個名looting亂搶嘢真心趕客

驚西咩 你支那大撚把同盟啦 成個list咁長